<document>
    <metadata>
        <archive>
            <name>TsGARUz</name>
            <call>i126-1-938-2</call>
            <fol>1</fol>
        </archive>
        <serial>82</serial>
        <entity>Bukhara</entity>
        <original>yes</original>
        <complete>no</complete>
        <cat_gloss/>
        <!-- there is a catalog gloss for this document, but in this case I would have to look it up; include a blank element? -->
        <gloss>Royal inquiry into some fallow land outside a khanaqa (Khwaja Bustan), qazi asking
            permission for local ulama to work the land.</gloss>
        <keywords>qazi sufi_lodge agriculture</keywords>
    </metadata>
    <!-- here I've dropped the entire text in from another format; which means I need to clean up the formatting and convert it to tagged data -->
    <text>(ob.) <rank>قاضی</rank><!-- for instance, the 'ob.' here means "obverse" i.e. that information is on the reverse side of the document; which means I think I want to code it as a milestone with the type "ob" -->
        <individual>ملا نور الله خواجه</individual>
         (i)
        <line type="i"><invocation>هو المستعان</invocation></line>
         (1)
        <line type="1">عرض بنده گی کمترین دعا گوی و</line>
         فروترین غلام خدمتکار جانسپاری رضا جوی (2)
        <individual><rank>قاضی<!-- not sure how far to extend the tags; the rank is "kind of" part of the individual's name; pros and cons? --></rank>
            ملا نور الله خواجه</individual>
         بجناب عالیحضرت صاحبم و مولایم بصد هزار عجز و آداب بامید قبول ینکه
        <!--Authored by Qazi Nurallah Khwaja--> (3) صاحب بنده نواز الصدق پر مبارک جنابعالیمولایم شوم
        محمد عالم امین ملا اکرم خطیب خانقاه (4) سر مزار (حضرت خواجه بوستان علیه رحمه) [توغی گی]
        خانقاه مذکور تخمیناً یک طناب زمین میته میباشد که دامنگیر ندارد امید میکنیم که مَيِّتَة
        meaning "dead, dying" tūgh meaning grass (гиёҳи алафӣ ва худрӯй, ки баргҳои байзавии хордор
        дорад) ‌ Central Asian meaning of dāman′gīr is "obstacle, hindrance from a task" Khwaja
        Bustan: unidentified. (5) از برای آبادیً سرمزار زمین مذکور را آباد کرده سر حوض [واستی؟]
        کنانیده از برای آینده و رونده ‌* Requesting to irrigate and resuscitate the land ther
        <line>
            <honorific>
                <line/>
            </honorific>
        </line>
        e. (6) سر مزار زیارتگاه کرده دعا نمایم گفته بعض اشرف عالی رسانیده ازینوجه بنام این کمترین
        دعا گوی (7) تبرکنامهًعالی شرف صدور یافته بوده ست که بی ضرر و خالی از دامنگیر بودن انرا
        دانسته عرض (8) کنید تصدقشوم ایندعاگوی رضا جوی سرافراز شده تعظیم ذره پروری را بجان دل بجا
        آورده (9) تبرکناهً عالی را بآداب تمام گرفته بوسیده بچشمان خود مالیده دعا کرده موافق فرمان
        لازم courtly rituals of officialdom: imagery of kissing the royal letter and rubbing the
        eyes on it (10) الاذعان مولایم بسرمزار فایض الانوار رفته اولاً زیارت نموده از روح پر فتوح
        جنابعالیحضرت صاحبم و مولایم سلمه الله تعالی (11) در حق ذا تعالی مولایم اعانت طلبیده و از
        حاضران بجنابعالی مولایم دعا گرفته خوب تحقیق نمودم که Ensuring that everyone at the mazar is
        loyal to the monarch. (12) در تحت پشته تخمیناً یکطناب زمین میته متصل بکول نی زار سلطانی بوده
        دامنگیر نداشته (13) و بکسی ضرر میکرده گی نبوده ست و از راه عامه مقدار یمنیم [کز بستی] داشته
        ست جهاندارا تصدق (14) شوم اگر مرحمت و مهربانی مولایم شده محمد عالم امین و ملا اکرم خطیب
        مذکور از تلی که بقریبی زمین (15) مذکور میباشد خاک گرفته زمین مذکور را بلند کرده پر حوض [و
        استی] نموده باطراف آن درخت (16) نشانیده زیارتگاه کرده و درختهای اورا اوقف [بزاکوار] مذکور
        نمایند از آینده و رونده گان در حق (17) ذا تعالی منولایم دعای بلا نهایه حاصل میشود و جنابعالی
        مولایم صاحب اختیار ند بهتر و خوبتر میدانند این (18) کمترین دعاگوی آنچه دیده و فهمیدهً خود را
        از روی غلامی و جانسپاری از امر و اجازت عالی امید کرده عرض (19) بنده گی نمودم آلهی ظل ظلیل
        سبحانی لا یزالی بوده بر مفارق کافه انام باینده باد امین امین امین (20) </text>

</document>
